[ 因為這是我的職責 ]搞清楚，去六四晚會，係為向民主犧牲嘅人致意。一個有民主質素，追求自由嘅文明社會都應該支持。

當然，去與唔去係大家決定。
但想講嘅係，唔係你去就認中國人，好渣。
而係作為民主自由追求者，唔應該忘記前人付出犧牲，因為記得，先會珍惜同爭取民主自由。

30年前嘅今日，中國知青為民主自由集合起嚟
大家諗深一層，如果佢哋成功，今日嘅中國
就唔會再有大魔頭橫行。好可能科技發展真正進步，人民質素得以真正提升。可以恢復以往禮儀之國，國人惇厚嘅日子。換句話說，呢班死難者，一步之差就係改革成功者。

佢哋係民主英雄，值得尊敬。

去，係向佢哋致敬，亦都珍惜今日仲有嘅集會自由。而唔係咩，對我有冇著數，咁我咪認撚咗自己係中國人...

佢哋嘅笑容，面孔 係幾咁自信 幾咁值得尊敬
6月9固然要出 但今日六四三十週年 我都會出

在最壞的年代 不忘仰望星空 不忘致敬的燭海

這是我們這代人的職責

非因見到希望而堅持 而是堅持才見到希望

問題去到變人血饅頭
同大家都係中國人呢

誰控制過去，誰控制未來

一定要讓下一代記得呢段歷史

不是單為現在為錢背望民主自由的中共治下中國人

是為上一代追求民主自由的同路人

你都白痴
有人在乎你去嘅原因？
歷史只會為你冠以「支持民主中國的中國人」
無人會理你精神上嘅打飛機
諗住用果幅狗屎垃圾煽情圖煽人出去
有心就諗下69點加大啦
傻西支那港畜

樓主你搞錯了，今日不斷洗板果班其實係支持獨裁/民粹，同佢哋講民主冇用

好幼稚

我唔打算說服你
我只係希望所有追求民主自由價值觀嘅香港人。

記得曾經係咁近嘅地方，有一班年青人曾經犧牲過。

你可以唔鐘意而家唯利是圖嘅中共治下中國人
但請尊重為自由民主貢獻的年青人

佢地自己既國家自己都唔爭取
我尊敬佢地，的確係烈士
但呢D應該由返佢地自己國家既人民決定

所以我一直係呼籲民主自由支持者

唔係單純話唔中意大陸人唔文明

而係唔中意大陸禁制民主自由思想

一個追求自由民主的人
面孔都是自信的
笑容都是那樣可愛的

每一個香港人 都應該記得呢段歷史

無問題，你有你自由。

我鐘意嘅係民主同自由。

大家諗深一層，如果佢哋成功，今日嘅中國
就會直接收返香港全中國一齊行資本主義
香港財政儲備全歸國有 人口自由流動

中國嘅事關我撚事？見倒有支拿狗死我就開心，其他國家嘅人民為自由而犧牲我會好尊重，但支拿狗？不了

全世界都注視香港嘅紀念活動
香港已經承擔起紀錄呢段歷史嘅責任。

有人可能覺得，唔去都無所謂，去咗反而支持中國，認中國人。

但睇清楚，而家連教科書都寫走六四。將軍話六四做得啱，你真係覺得中共會想你去?

今晚全世界都望實香港, 睇實維園。 今晚人越多, 歐美各國聽日講野就越大聲, 場戲就越精彩。一陣見。

btw如果你地真係咁痛恨支聯會, 尖咀都有本土派既集會。 作為一個人, 係好應該企出黎悼念8964。

去冇問題，唔去冇問題，叫人去冇問題，叫人唔好去正仆街

陶傑：如果我係中共，我會想多啲人去六四晚會

你嘅歷史觀好薄弱。
你見到嘅中國人 你口中支那人
比較冇文化 冇禮貌
係中共治下產物

以往中華民族最講禮儀禮制
只係冇民主自由

如果係咁

就唔會收歸國有 係自由流動

你咁樣去解讀
我更加覺得
香港人無責任去承受呢一個重擔

維園留返俾你地去愛國

我去尖沙咀算鳩數

冇錯

其實唔中意支聯會，我認為其他組織嘅紀念一樣可取

呢個就係重點。

成件事出發點係好，加上自由空間一路路減小，諗唔到咩理由叫人唔去。

唔會A,B 餐
今晚出左, 9號亦會出
今晚唔出, 9號亦可去
亦都可兩次一齊出
但我相信, 今晚出左既, 9號亦一定會到
呢個星期全世界都望住香港
今晚其實可以叫造勢

乜野係中華民族
台灣人，越南人算唔算

啱講咗，連教科書都整走，將軍都話六四做得啱。中共根本fucking care 你認唔認中國人。

佢只係想你唔提。

而家講緊華人 台灣人計。

vietnam 你睇大部份姓段，但清朝開始先收歸，加上屬外族，文化唔同，唔係個個學者歸佢計華人。但近五十年由中國流番去果啲就一定係華人。

冇錯

今晚係遂啲遂啲造勢 推更多人上街

唔好話30萬 目標要100萬

一個國家文明與否，端視於政府怎麼對待人民、怎麼對待過去的錯誤。

今年是「六四」三十週年，全世界的焦點，都在關注當年天安門前，上千名青年喪失寶貴生命的真相，以及現在中國對香港自由的侵蝕。

幾天前，前往香港參與六四紀念活動的當年學運領袖封從德先生，在機場遭到遣返。中國的國防部長，更向國際社會大肆宣稱鎮壓和屠殺無辜人民是正確決定。這都顯示出，中國政府不僅沒有打算反省當年的錯誤，還想繼續遮掩真相。我相信全世界追求自由民主的人們，都不可能同意這樣的做法。

還有許許多多自由倒退的例子，證明了「一國兩制」下的香港，「一國」正不斷侵蝕「兩制」。這個現象，也凸顯了民主和威權兩種制度，並不可能共存在一個國家內部。

今年六四，我要特別對所有愛好自由的香港朋友、中國朋友說一句加油。也請你們放心，台灣絕對會守住民主、守住自由，無論威脅、滲透，只要我當一天總統，台灣絕對不會在壓力下屈服。

謝謝 爵爵&貓叔的畫，完整版在這邊：

每一個香港人嘅職責。

蔡總統是民主同路人 respect

個個洽熟狗頭咁，捐少少啦捐少少啦咁乞，根本就侮辱死者

要我去參加支聯會班大中華膠嘅活動就一定唔會去

可以，
尖沙咀有另一場。

可以唔捐，
尖沙咀有另一檔搞手。

認同，當代學生唔會有佢哋嘅抱負同風骨，如果有，你呢個post唔會出現，不過我唔會捐錢俾支聯會

真係
唔中意支聯會，可以去本土派果個。

冇錯。
唔一定要捐，我都唔打算捐。

但果個年代嘅學生，應該要被記得，紀念。

真心係想討論
咁點解只係紀念支那呢一場屠殺？
人類歷史上面有咁多次屠殺 ， 點解要特別紀念支那既64？

我地不是支那人, 我諗唔明有咩咁特別

因為其他冇人搞，你都可以搵壇嚟搞架

我使唔使去紀念埋美國獨立印度獨立東歐獨立英國光榮革命...？
樓豬肯定係支那會打手

天后巴士站人潮

7月14唔見你去珍惜下d集會自由????

你去64晚會係因為有人搞64晚會定係因為紀/悼念64

去緊 巴士會唔會好塞？

尊重您
大家有同一個敵人